\documentclass[a4paper,oneside]{book} % twoside for draf
\usepackage[fontsize=13pt]{scrextend}
%\usepackage[outputdir=cache]{minted}
\usepackage{listings}
%\usepackage{babel}
\usepackage{forest}
\usepackage{amsmath}
\usepackage[utf8]{vietnam}
\usepackage{times}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{subcaption}
\usepackage{pifont}
\usepackage{hhline}
\usepackage{fancybox}
\usepackage{float}
\usepackage[figure,table]{totalcount}
\usepackage{lastpage}
%\usepackage{mathptmx}	% same Time New Roma
%\renewcommand{\rmdefault}{phv} % Arial
%\renewcommand{\sfdefault}{phv} % Arial
\usepackage{url}
%\usepackage[table]{xcolor}
%link to part by click on contents region
\usepackage[breaklinks]{hyperref}
\hypersetup{
	colorlinks,
	citecolor=black,
	filecolor=black,
	linkcolor=black,
	urlcolor=black,
	unicode=true
}
\usepackage{pgfgantt}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{algorithm}% http://ctan.org/pkg/algorithms
\usepackage{algpseudocode}% http://ctan.org/pkg/algorithmicx
\usepackage{amsmath,mathtools}
\usepackage{array,tabularx}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{cases}
\usepackage{tabularx}
\usepackage{adjustbox}
\usepackage{multirow}
\usepackage{float} 
\usepackage{pgfplots}
\usepackage{bkthesis}
\usepackage{makecell}
\usepackage{tikz}
% acronyms
\usepackage{acronym} 
\usepackage{changepage} 
\usepackage{breakurl}

\pgfplotsset{compat=1.8}
\usetikzlibrary{matrix}
\usetikzlibrary{positioning}
\usetikzlibrary{backgrounds}
\newcommand\numRowsK{3}
\newcommand\numColsK{3}
\newcommand{\K}[2]{% #1: row, #2: col
	\edef\Kcol##1##2##3{###2}%
	\edef\Krow##1##2##3{\noexpand\Kcol###1}%
	\Krow
	{1 0 1}
	{0 1 0}
	{1 0 1}%
}

\urlstyle{same}
\def\UrlBreaks{\do\/\do-}

\definecolor{dkgreen}{rgb}{0,0.6,0}
\definecolor{gray}{rgb}{0.5,0.5,0.5}
\definecolor{mauve}{rgb}{0.58,0,0.82}
\lstset{numbers=left,xleftmargin=35pt,frame=single,framexleftmargin=35pt}
\lstset{frame=tb,
	language=python,
	aboveskip=3mm,
	belowskip=3mm,
	showstringspaces=false,
	columns=flexible,
	basicstyle={\small\ttfamily},
	numbers=left,
	numberstyle=\tiny\color{gray},
	keywordstyle=\color{blue},
	commentstyle=\color{dkgreen},
	stringstyle=\color{mauve},
	breaklines=true,
	breakatwhitespace=true,
	tabsize=3
}

\newcommand\tabitem{\makebox[1em][r]{\textbullet~}}

\usetikzlibrary{shapes,arrows}
\setcounter{tocdepth}{2}
\newenvironment{conditions*}
{\par\vspace{\abovedisplayskip}\noindent
	\tabularx{\columnwidth}{>{$}l<{$} @{${}:{}$} >{\raggedright\arraybackslash}X}}
{\endtabularx\par\vspace{\belowdisplayskip}}

\tikzstyle{blank} = [text badly centered, node distance = 2cm, inner sep=0pt]
\tikzstyle{block} = [rectangle, draw, 
text width=2em, text centered, minimum height=2em]
\tikzstyle{line} = [draw, -latex']

\newcommand{\specialcell}[2][c]{%
	\begin{tabular}[#1]{@{}l@{}}#2\end{tabular}}
\newcommand*\circled[1]{\tikz[baseline=(char.base)]{
		\node[shape=circle,draw,inner sep=1pt] (char) {#1};}}

\newcolumntype{b}{>{\hsize=1.0\hsize}X}

\crname{LUẬN VĂN TỐT NGHIỆP ĐẠI HỌC}
\ctname{VIẾT CHƯƠNG TRÌNH TRÒ CHƠI \\ CỜ TƯỚNG}
\cstuname{\textbf{SVTH 1:} Đỗ Thành Long (1511799) \\[3pt] \textbf{SVTH 2:} Vũ Văn Huynh (1511328)}
\csCouncil{Khoa Học Máy Tính}
\csSupervise{ThS. Trần Giang Sơn}
\csReviewer{ ThS. Vương Bá Thịnh}
\cttime{THÁNG 01/2020}

\thesislayout

\begin{document}
	%-	Bìa cứng - màu xanh dương, chữ mạ vàng (xem mẫu đính kèm)
	%-	Trang tên (tờ lót): chất liệu giấy, nội dung giống như bìa LV
	%-	Ở gáy LV: in nhan đề LV (có thể in tóm tắt nếu nhan đề quá dài), size 15 – 17
	%-	Phiếu Nhiệm vụ LV, chấm điểm Hướng dẫn & Phản biện (đã ký): nhận từ GVHD & GVPB sau khi bảo vệ (theo lịch hẹn).
	%-	Lời cam đoan
	%-	Lời cảm ơn/ Lời ngỏ
	%-	Tóm tắt LV
	%-	Mục lục
	%-	Danh mục, bảng biểu, hình ảnh, ... (nếu có)
	%-	Nội dung LV
	%-	Danh mục TL tham khảo
	%-	Phụ lục (nếu có)
	
	\coverpage
	
	\frontmatter
	
	% add content here
	%-	Lời cam đoan
	
	\pagestyle{plain}
	
	\begin{center}
		{\bfseries \MakeUppercase{Lời cam đoan}}
	\end{center}
	$\indent$Chúng tôi xin cam đoan Luận văn tốt nghiệp \textbf{``Viết chương trình trò chơi cờ tướng''} là công trình của riêng chúng tôi dưới sự hướng dẫn của ThS Trần Giang Sơn và đóng góp của ThS Vương Bá Thịnh. Nội dung nghiên cứu và các kết quả đều là trung thực và chưa từng được công bố trước đây. Các số liệu được sử dụng cho quá trình phân tích, nhận xét được chính chúng tôi thu thập từ nhiều nguồn khác nhau và sẽ được ghi rõ trong phần tài liệu tham khảo.\medskip
	
	Ngoài ra, chúng tôi cũng có sử dụng một số nhận xét, đánh giá và số liệu của các tác giả khác, cơ quan tổ chức khác. Tất cả đều có trích dẫn và chú thích nguồn gốc.\medskip
	
	Nếu phát hiện có bất kì sự gian lận nào, chúng tôi xin hoàn toàn chịu trách nhiệm về nội dung Luận văn tốt nghiệp của mình. Trường Đại học Bách Khoa thành phố Hồ Chí Minh không liên quan đến những vi phạm tác quyền, bản quyền do chúng tôi gây ra trong quá trình thực hiện.
	\begin{flushright}
		\begin{tabular}[H]{ l r }
			\multicolumn{2}{c}{Nhóm hiện thực} \\
			&  \\ 
			&  \\ 
			&  \\ 
			Đỗ Thành Long&Vũ Văn Huynh\\ 
		\end{tabular} 
	\end{flushright}
	
	~
	\newpage
	
	\begin{center}
		{\bfseries \MakeUppercase{Lời cảm ơn}}
	\end{center}   
	$\indent$Đầu tiên, chúng tôi xin gửi lời cảm ơn chân thành tới thầy hướng dẫn - ThS Trần Giang Sơn. Đây là người đã cho chúng tôi cơ hội tiếp cận với đề tài và sát cánh cùng chúng tôi trong suốt quá trình làm việc để từng bước hoàn thành đề tài đúng tiến độ. Thầy luôn sẵn lòng trong việc đưa ra góp ý trên cả phương diện kỹ thuật lẫn kỹ năng làm việc, sự hỗ trợ này góp phần rất lớn trong việc hoàn thành đề tài nói chung và hoàn thiện bản thân chúng tôi nói riêng. Ngoài ra, chúng tôi xin gửi lời cảm ơn tới thầy phản biện giai đoạn đề cương và luận văn - ThS Vương Bá Thịnh đã có những góp ý cho chúng tôi trong quá trình thực hiện đề tài này.\medskip
	
	Chúng tôi xin cảm ơn các quý thầy cô giảng viên trong trường Đại học Bách Khoa thành phố Hồ Chí Minh đã truyền đạt cho chúng tôi những kiến thức quý báu trong suốt chặng đường học tập tại trường. Xin chúc quý thầy cô những điều tốt đẹp nhất.\medskip
	
	Cuối cùng, chúng tôi xin gửi lời cảm ơn đến gia đình, người thân, bạn bè - những người
	đã quan tâm, động viên, giúp đỡ cả về vật chất lẫn tinh thần để chúng tôi có đủ nghị lực,
	sức khỏe để hoàn thành tốt đề tài này.
	
	\begin{flushright}
	\begin{tabular}[H]{ l r }
		\multicolumn{2}{c}{Nhóm hiện thực} \\
		&  \\ 
		&  \\ 
		&  \\ 
		Đỗ Thành Long&Vũ Văn Huynh\\ 
	\end{tabular} 
\end{flushright}
	
	
	~
	\newpage
	
	\begin{center}
		{\bfseries \MakeUppercase{Lời mở đầu}}
	\end{center}
	$\indent$Cờ tướng là một trong những loại cờ được chơi phổ biến ở Việt Nam trong quá khứ và gắn liền với kí ức của nhiều người. Với sự phát triển của máy tính khiến việc dùng máy tính để chơi cờ tướng trở nên phổ biến hơn. Trong đề tài luận văn  ``Viết chương trình trò chơi cờ tướng '', chúng tôi hướng đến mục tiêu nghiên cứu và áp dụng công nghệ để tạo ra phần mềm chơi cờ tướng giúp cho những người quan tâm về cờ tướng có thể học cách chơi cờ tướng, làm quen với cờ tướng cũng như nâng cao kỹ năng chơi cờ. Với những ý nghĩa thực tiễn, chúng tôi đã bắt tay vào nghiên cứu, hiện thực và đã đạt được những kết quả nhất định. Trong báo cáo này, chúng tôi xin trình bày những gì chúng tôi đã nghiên cứu và hiện thực trong thời gian qua.\medskip
	
	Do đây cũng là lần đầu tiên tiếp cận lĩnh vực lập trình này cũng như kiến thức còn hạn hẹp nên khó tránh khỏi những thiếu sót trong quá trình thực hiện, chúng tôi rất mong nhận được góp ý và phản hồi từ thầy cô để hoàn thiện hơn trong tương lai. Ngoài ra, chúng tôi cũng đã cố gắng hết sức để hoàn thiện bài báo cáo một cách tốt nhất. Nhưng không thể nào tránh khỏi những lỗi phát sinh. Rất mong các thầy cô và đọc giả góp ý.
	\begin{flushright}
	\begin{tabular}[H]{ l r }
		\multicolumn{2}{c}{Nhóm hiện thực} \\
		&  \\ 
		&  \\ 
		&  \\ 
		Đỗ Thành Long&Vũ Văn Huynh\\ 
	\end{tabular} 
\end{flushright}
	~
	\newpage
	
	\begin{center}
		{\bfseries \MakeUppercase{Bố cục của báo cáo  Luận văn}}
	\end{center}
	$\indent$Dựa trên mục tiêu cụ thể đã trình bày trong phần trước, bài báo cáo được tổ chức thành sáu chương với các nội dung cụ thể như sau:\medskip
	
	\textbf{\textit{\underline{Chương 1}: Giới thiệu.}} Trong chương này, bài báo cáo sẽ giới thiệu về đề tài, lý do chọn đề tài, mục tiêu của đề tài và khoanh vùng phạm vi nghiên cứu. Chương này cũng giới thiệu về lịch sử, luật chơi cờ tướng cũng như những ứng dụng của chương trình trò chơi cờ tướng.\medskip
	
	\textbf{\textit{\underline{Chương 2}: Kiến thức nền tảng.}} Trong chương này sẽ đề cập những kiến thức nền tảng liên quan đến giải thuật minimax, Alpha-Beta, Negamax, Hàm lượng giá, Hashing, các giải thuật sort và search mảng, kỹ thuật lập trình trò chơi. Từ đó làm cơ sở cho việc cải tiến và hiện thực đề tài.\medskip
	
	\textbf{\textit{\underline{Chương 3}: Khảo sát một số công trình liên quan.}} Trong chương chương này nhóm sẽ đưa ra những công trình nghiên cứu nổi bật về trò chơi cờ tướng mà đã được nghiên cứu trước đây. Từ đó nhóm sẽ khảo sát một số phương pháp hướng tiếp cận và đưa ra những phân tích, đánh giá làm cơ sở nghiên cứu đề tài.\medskip
	
	\textbf{\textit{\underline{Chương 4}: Phân tích và phương pháp đề xuất.}} Trong chương này, nhóm sẽ phân tích độ phức tạp của cờ tướng và đưa ra các phương pháp cải tiến để đạt được độ hiệu quả trong tìm kiếm.\medskip
	
	%\textbf{\textit{\underline{Chương 5}: Thiết kế chương trình.}} Chương này sẽ tập trung vào thiết kế chương trình nhưu kiến trúc hệ thống, lược đồ lớp, sequence diagram, bảng mô tả các lớp,...\medskip
	
	\textbf{\textit{\underline{Chương 5}: Trình bày kết quả hiện thực chương trình.}} Trong chương này, nhóm sẽ trình bày các kết quả đạt được như: Elo của AI, so sánh các thuật toán với nhau, trình bày các tính năng của trò chơi,...\medskip
	
	\textbf{\textit{\underline{Chương 6}: Tổng kết.}} Trong chương này, nhóm sẽ đưa ra kết luận, đánh giá ưu nhược điểm và hướng phát triển sắp tới.\medskip
	
	\tableofcontents
	%\listofsymbols
	\listoftables
	\textbf{Tổng số:} \ \totaltables\ bảng
	\listoffigures
	\textbf{Tổng số:}  \ \totalfigures\ hình vẽ
	\newpage
	\input{acronyms}
	%\listofalgorithms
	
	
	\mainmatter
	
	\fancypagestyle{plain}{%
		\fancyhf{}
		\fancyfoot[LE, RO]{\thepage}
		\renewcommand{\headrulewidth}{0.0pt}
	}
	
	\pagestyle{fancy}
	\setlength{\headheight}{30pt}
	\renewcommand{\chaptermark}[1]{\markboth{\MakeUppercase{#1}}{}}
	\fancyhf{}
	\fancyhead{} % clear all header fields
	\fancyhead[L]{CHƯƠNG \thechapter}
	\fancyhead[R]{\leftmark}
	\fancyfoot[LE,RO]{\thepage}
	\renewcommand{\footrulewidth}{0.4pt}
	
	%\fancyhead{}  % Clears all page headers and footers
	%\rhead{\thepage}  % Sets the right side header to show the page number
	%\lhead{}  % Clears the left side page header
	%\fancyfoot[positions]{footer}
	%\renewcommand{\footrulewidth}{0.4pt}
	
	%\pagestyle{fancy}  % Finally, use the "fancy" page style to implement the FancyHdr headers
	
	\input{./content/chapter1/chapter01}
	\input{./content/chapter2/chapter02}
	\input{./content/chapter3/chapter03}
	\input{./content/chapter4/chapter04}
	%\input{./content/chapter5/chapter05}
	\input{./content/chapter6/chapter06}
	\input{./content/chapter7/chapter07}
	\newpage
	\pagestyle{fancy}
	\setlength{\headheight}{30pt}
	\renewcommand{\chaptermark}[1]{\markboth{\MakeUppercase{#1}}{}}
	\fancyhf{}
	\fancyhead{} % clear all header fields
	\fancyhead[R]{\leftmark}
	\fancyfoot[LE,RO]{\thepage}
	\renewcommand{\footrulewidth}{0.4pt}
	
	\addcontentsline{toc}{chapter}{Tài liệu tham khảo}
	\bibliography{reference}
	\bibliographystyle{ieeetr}
	%\bibliography{egbib}
	
	%\bibliography{refs}
	%\bibliographystyle{plain}
	%-	Danh mục TL tham khảo
	%-	Phụ lục (nếu có)
	%%%%%%%%%%_____Appendix_______%%%%%%%%%%%%%%
	\newpage
	\appendix
	\input{Appendices/AppendixA.tex}
\end{document}\documentclass[a4paper,oneside]{book} % twoside for draf
